【全城禁聚】中大醫學院擬向政府申請豁免 如期考畢業試捱轟

繼港大醫學院早前如期進行畢業生考試，更堅持以真實病人作臨床考核捱轟後，有中大醫科畢業生亦透露，中大在政府公佈限制人群聚集新措施後，仍計劃如期進行畢業試，更擬向政府申請豁免。有醫科生明言並非怕受感染，「為了病人受到感染，我們唔會埋怨」，但若因為校方安排不當而令學生在考試期間染病，「咁樣就好無辜」，認為校方可將考慮推遲兩周進行，希望校方聆聽學生聲音。據他所知，港大醫學院亦擬向政府申請豁免以如期進行考試，本報正向兩校醫學院查詢。

中大發電郵呼籲：越早考完應付實習

有應屆中大醫學院畢業生透露，早前中大醫學院已宣佈如期於4月進行畢業試，除已進行了一科筆試，尚餘6日考試未進行，最快將於本月3日進行，包括內科及外科的筆試，和臨床考試，筆試時間較長，每日需進行6個小時考試。

他稱，雖然中大已將以往使用兩個禮堂考試改於3個禮堂進行，但每個禮堂仍有同時有70人考試，「座位方面，左右會相隔兩至3個空位，但前後就無阻隔。」大部份學生都擔心考試時人多密集易受感染。

根據一直與校方聯繫的學生代表透露，在政府公佈限制聚集的新措施後，校方正與政府部門商討，擬就考試申請豁免，以令考試可如期進行，校方昨晚亦向學生發電郵指，正與政府當局商討考試安排，但明言學生需於實習前完成考試，認為越早完成考試越好；又稱考生若認為參與考試太高風險，可選擇參與下輪考試，但校方未能確保下輪考試何時進行。

群組爆有緊密接觸者虛報住址

不少學生不滿校方安排，不明白為何仍要在疫情高峰期堅持進行考試，「學校話要趕7月嘅實習，但其實仍有空間推遲兩個星期做。我哋個試月中完，港大就月底先完，仲隨時有機會腰斬。」他最不滿的是，校方在電郵稱「The only thing we have to fear is...fear itself（我們唯一要恐懼的是恐懼本身）」：「好似覺得我哋好驚受感染，我哋唔係怕被感染，為咗病人受到感染，我們唔會埋怨；但因為人為安排而受感染就好無辜，咁由邊個負責？」

他又稱，雖然校方稱學生試前需申報自己是否有病徵、家人是否正接受隔離，進入試場前仍需量度體溫，但學生仍有憂慮，如「CUHK Secrets」群組就爆出懷疑有醫科畢業生報稱，知悉有同學的家人從外國回港，最後證實確診武漢肺炎，涉事學生其實與該名家人同住，但為繼續考試卻報稱與該家人分開居住。學生認為：「雖然資料未知真偽，但已經令唔少學生好擔心，係咪要攬炒先安樂？」

食衞局承認正處理兩校之豁免申請

中大醫學院重申一直重視同學健康，考慮到疫情將持續一段頗長時間，甚至有機會轉趨嚴重，將考試延期只是把問題延後處理。經平衡「學生安全」及「確保專業水平及病人安全」等，醫學院正與當局就最後措施作溝通，計劃如期舉行考試，並採取一系列嚴格的感染控制安排，包括所有人士須戴上口罩、量度體溫、作健康申報及保持適度距離等，亦計劃將考生分配在多個不同地點考試，避免多人在同一禮堂內應考。校方亦將於明日(30日)與四年級及六年級的學生透過線上會議，就考試安排等進行溝通。

本報亦有向港大醫學院查詢，分別於本月23日及今日向港大查詢考試安排，至今仍未獲得任何回應。

食衞局則稱，政府已經收到並正在處理兩間醫學院的有關豁免申請。

來源:

[更新版]到底大家撐唔撐港台

考試群組

分分鐘多過酒吧群組

多過4個人考 洗唔洗報警

一諗起有得同啲Nds一齊考就好開心

睇唔到醫學院個考試有乜咁特別，可以得到豁免

理論上考試係計教育用途。如果醫學院堅持面對面按正常考試，按《預防及控制疾病(禁止羣組聚集)規例 》，為違法行為。可以打1823，而且如繼續考試，其成績也可以司法覆核，以非法考試為由要求撤銷。

醫學生要中下肺炎 增加自己抗體 咁第日就唔怕入dirty team

已經有同學疑似中招

"大家今個禮拜考完ENT有冇人覺得有啲唔舒服...明明成個月冇出過街...只係返去PWH考左兩次written...EOM個陣記得有人係咁咳...諗住final mb postpone...但係依家又照樣考...真心想知道有冇其他同學仔近日都有唔舒服？不如一齊去A&E驗... 如果我中左一定係考試到惹到...個人熱熱地但係度又冇燒...好驚中招, 唔想defer啊... 如果真係有同學屋企人中招就可以解釋到 (#CU1047A) 不如全部人考之前做一次快速測試...雖然冇嘢可以阻到faculty考試... btw希望大家都冇事 溫書加油 唔好死"

班教授唔是叫人唔好出街咩
身體卻很誠實

好似話啱啱批左 大家RIP

第一句啱呀

但係第二句
司法覆核大學成績係可行 但係你揾理據會有好大困難

between 強烈反對
淨間其他學系有樣學樣 咪會加大傳播風險

意大利直情話唔使考
香港延期咪得囉！

直程醫科生今年上前線者可以免試畢業啦

醫學院考試同跑馬一樣有得豁免